TITRE: Il jette son chien par la fenêtre: 6 mois ferme
DATE: 2014-02-13
URL: http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2014/02/13/97001-20140213FILWWW00147-il-jette-son-chien-par-la-fenetre-6-mois-ferme.php
PRINCIPAL: 170312
TEXT:
Il jette son chien par la fenêtre: 6 mois ferme
< Envoyer cet article par e-mail
X
Séparez les adresses e-mail de vos contacts par des virgules.
De la part de :
J'accepte de recevoir la newsletter quotidienne du Figaro.fr
Oui
Réagir à cet article
Publicité
blitzy
...Et combien pour tirer les animaux dans les champs, abattre un chevreuil ou un sanglier ? Ah ça c'est autorisé !?
Il faudrait alors demander aux autorités d'instituer un permis de tuer les chiens ! E cela serait alors permis....
Le 13/02/2014 à 16:10
Atroce ! Pauvre petit bout de chou !
Le 13/02/2014 à 15:55
9 m de haut - si cela avait ete un chat - il s' en serait sorti sans une egratignure...
Le 13/02/2014 à 15:06
blitzy
Pas sûr du tout. d'un étage ça passe; de deux c'est limite, de trois c'est mortel!
Moi j'avais un chat qui sautait du premier étage, ça le dérangeait pas du tout.
pour un chien ça pardonne pas !
Le 13/02/2014 à 16:14
Un  animal  de   compagnie  est  un  être  de  chair  et  de  sang, comme nous.
Il  peut  être   heureux,  mais il peut être martyrisé.
Pauvre  chien.
Dor21
Tres bien. Que tous ceux qui font souffrir les animaux pour leur plaisir prennent cher, tres cher. ET maintenant que cette idee semble etablit, qu'on s'assure que ceux qui s'en prennent a leurs concitoyens prennent plus cher encore, surtout si les concitoyens en question sont affaiblis d'une maniere ou d'une autre (age (bebe ou vieux), handicape (mental ou physique) etc...)
Puis je savoir pourquoi mon commentaire a ete refuse???? D'autres similaires ont ete acceptes
Le 13/02/2014 à 14:18
mo m. 1
En prison, ils n'y iront pas
Il faut toucher ces individus là où ça leur fait mal : travail (les condamner à nettoyer les cages des SPA locales) et portefeuille (versement d'amendes très importantes au profit d'associations animales)
Le 13/02/2014 à 13:50
@mo m 1, je dois m´accrocher à un post pour répondre .
Je suis d´accord avec vous . Les prisons étant pleines , on se
demande s´ils peuvent être réellement incarcérés . Mais payer de sa personne dans un refuge , et une belle amende à payer , par tranches pour que ce soit possible , cela a des chances de les marquer .
Le 13/02/2014 à 15:11
le  problème c'est si on le condamne à aller dans un refuge à la place de prison
1) ils n'iront pas
2) ,on en peut pas mettre une personne derrière chaque tordu dans les refuges donc ils seraient capables de faire du mal aux animaux
Le 13/02/2014 à 18:30
@ 3rtt , il faut être déterminé avec les sanctions . Je suis d´accord
avec vous , ils risquent de ne pas y aller . Mais alors , majoration
de  l´amende . J´habite en Suède , et ici , on n´échappe jamais aux
amendes . On finit par avoir le recouvrement des dettes sur le dos ,
si on ne paye pas . Je connais une personne qui a eu de grosses difficultés
à cause de la faillite du restaurant de son père . On lui prélevait des
sommes régulièrement . Même une ligne de téléphone lui était impossible .
On m´a retirée de mon salaire une contravention que je ne voulais
pas payer ! Et automatiquement 10 % de plus ...
Le 13/02/2014 à 20:33
2310753 (profil non modéré)
lire de telles abominations, bien trop nombreuses en ce momment autant dans la maltraitance à animaux que dans celle infligée à certains enfants, personnes âgées, femmes etc..m'interpellent, me rendent malade carrément....moi, je ne comprends plus cette société, ce pays et la mentalité ou l'absence totale de mentalité de certains individus..CE MOnsieur mérite largement ses 6 mois et si on met 6 mois à un tel personnage...la justice doit effectivement punir au centuple ceux qui tuent un gosse ou poussent un humain sous un train...jetter son chien par la fenetre..jetter son gosse contre un mur....il n'y a qu'un petit pas....et en ce moment, il est franchi allègrement...pour moi, celui qui jette son chien de la sorte peut aussi le faire avec son gosse ou sa femme....cela dénote une réelle décadence ....il serait temps de s'inquiéter devant une société qui montre de tel profil....on a jamis eu autant de démenbrements, d'assassinats, de femmes torturées, d'animaux maltraités....
Le 13/02/2014 à 13:36
